---
aid: 9025
zid: 677851
title: "开发南洋的设想"
author: 六必治
date: 2016-12-08 14:15:45+07:00
lastmod: 2016-12-10 14:15:00+07:00
---

六必治 于 2016-12-8 14:15:45 发表了：

_本帖最后由 六必治 于 2016-12-8 14:25 编辑_

临高进行到现在这种情况下，开发南洋已经是势在必行，开发南洋的目的主要有以下几点：

一是获得矿产资源包括：石油，这个是工业发展必要的，点开内燃机、开展石化工业的必选项，可以说是开发南洋的主要目的。可选的地点包括：

汶莱的诗里亚油田，特点是离海边近，埋藏浅，油质以轻质原油为主，储量大，离西方殖民国家关注焦点稍远，但所在地的地方势力销强，汶莱苏丹虽然已经衰弱，但依旧不可小觑。

爪哇的杜里油田，特点是埋蔵浅，储量大，但离岸边稍远，且在马六甲附近，西方殖民国家争夺的焦点。

铜矿：格拉斯伯格铜矿，於印度尼西亞巴布亞省，是世界上最大的黃金生產地也是世界上第三大銅礦，年產 5800 萬余克黃金、1 億 7000 萬余克白銀以及 61 萬余噸銅。

巴都希贾乌（Batu Hijau）在印度尼西亚松巴哇岛上，年产 11 萬-12.5 萬噸銅精礦

镍矿：波马拉镍矿区，位于苏拉威西岛东南部，资源量 126 万吨，品位 2.3-3.3%；这个就在海边，可以露天开采

索罗科（Soroako）镍矿区资源量 224 万吨，品位 1.4-1.9%；也在苏拉威西岛上，稍微深入内陆，在湖边上

这些矿区的特点都是分散，产量大，地处荒凉，

除了上述资源之处还有就是植物资源，比如橡胶，这也是必点项，虽然在海南也可以种植，但是就是现在海南种植橡胶也不时受到寒害侵扰，即使没有寒害也由于温度下降，冬天无法割胶，影响产量。

油棕，这个只能在热带生长，可以提供大量的食用油。

除此之外就是南洋的传统优势资源，比如沉香，原木，香料等。

针对以上情况，南洋可能的开发方式可以设想为：直接统治，直接占领各岛，建立政权，设立工厂。这种方式简单明了，一切你都说了算。但要投入巨大的资源，无论是人力还是物力，都是巨量的。而且统治即意味着责任，做为先进生产力的代表者你总得保证治下的百姓衣食无忧吧，这个要在蛮荒丛林中的矿山做到难度可不是一般的大。

另外一种方式，就是在汶莱设立据点，做为南洋各种资源的集中转运场所。其他各矿点与其他势力搞合作开发，不追求统治权，由临高提供先进技术，由当地土著势力提供人力，提供地方绥靖，甚至可以引进伪明的地方士绅、西方殖民的资金搞合作开发。在各适合的地区建立种植园，提供种植技术，不光是种植经济作物，还可以利用热带水热条件，种植水稻等粮食作物，补充临高的粮食来源。好处是投入需求小，政治影响小，当前的临高条件下这种方式应该是最好的选择。

至于技术外流可以通过由临高提供技术服务，关键技术部门由临高控制，等方式实现技术封锁。

土著势力或合作势力作大的问题也不必担心，可以通过开设多个矿点避免形成垄断，割裂矿山生产、运输、选矿等过程，扶殖亲临高的利益集团等方式，避免合作势力做大，反噬临高。就是要处理好与西方的关系，必竟现阶段临高还没有能力将势力投射到南中海以外的区域，那么对于可以开展对欧贸易的西方船队，以及带来大量南美白银的的西班牙人没有必要赶尽杀绝。

欢迎各位元老提出意见和建议。

---

何处轻尘 于 2016-12-8 14:19:03 发表了：

稳定广州，培养归化民干部，进军往北江南和辽东，往南进军东南亚，还是先占领重要港口

---

气持样 于 2016-12-8 22:02:57 发表了：

少一

---

叶子鱼 于 2016-12-8 22:03:20 发表了：

杜里油田不在爪哇，而在苏门答腊中部

---

气持样 于 2016-12-8 22:04:15 发表了：

文莱开发应该可以就在广东攻略后期展开了，和文莱黄家搭上线后吸纳东南亚华人前往文莱种橡胶，挖金矿什么的

---

六必治 于 2016-12-8 22:48:47 发表了：

> 叶子鱼 发表于 2016-12-8 22:03
>
> 杜里油田不在爪哇，而在苏门答腊中部

你说的对，写错了

---

六必治 于 2016-12-8 22:51:41 发表了：

> 气持样 发表于 2016-12-8 22:04
>
> 文莱开发应该可以就在广东攻略后期展开了，和文莱黄家搭上线后吸纳东南亚华人前往文莱种橡胶，挖金矿什么的 ...

如果搞类似东印度公司式开发，不必等广东开发后期进行，毕竟投入不大，广东攻略后期可以强占文菜了

---

c47 于 2016-12-9 10:39:08 发表了：

> 六必治 发表于 2016-12-8 22:51
>
> 如果搞类似东印度公司式开发，不必等广东开发后期进行，毕竟投入不大，广东攻略后期可以强占文菜了 ...

早期南洋开发还是种植园模式，因为石油开采出来缺乏合适的运输船和基本的精化设备.........这需要澳宋海军的强力支持！

如果同期要进行大陆攻略的话，南洋方面的海上投入势必减少......这对我们这些“独走的”种植园奴隶主来说是致命的！

---

六必治 于 2016-12-9 10:56:06 发表了：

> c47 发表于 2016-12-9 10:39
>
> 早期南洋开发还是种植园模式，因为石油开采出来缺乏合适的运输船和基本的精化设备.........这需要澳宋海 ...

两个问题分开说，第一个就是要把上下游产业分开，不能搞成巨型的托拉斯

比如：船队运输设立两到三家公司，负责南洋的运输（运输不考虑效率可以使用铁皮桶），石油开采设立两到三家公司，负责钻井后开采，钻探设立两到三家公司负责石油、矿产钻探工作，等等诸如此类，这些公司都可以吸收民间资本，这样可以最大程度减少对临高的资金需求。甚至护航也可以以雇佣军的形式进行，只要控制好武器的代差就可以了。

至于说独走的情况基本不可能发生，各地只是矿点其经济结构单一，完全依赖临高，除了临高其产品没有别的买家，同时还不是唯一的提供者所以也没办法以此为要挟，技术支持也依赖临高，反而更有可能由于当地的经济命脉被临高完全控制，主动要求加入临高的可能性更大，夏威夷就是前车之鉴。

---

c47 于 2016-12-9 11:04:19 发表了：

> 六必治 发表于 2016-12-9 10:56
>
> 两个问题分开说，第一个就是要把上下游产业分开，不能搞成巨型的托拉斯
>
> 比如：船队运输设立两到三家公司， ...

我说的“独走”只是比喻，在大陆派王道的时刻，我们远飞南洋开分基地消耗资源，在他们眼里和独走没区别的！

运输船队不是问题，问题在于两个。一个是石油等液态危险品的运输船建造与使用（木质石化产品运输船不是不可以，而是太危险）；二是西方殖民者的捣蛋，我相信我们凭借着临高产的小玩意可以轻松的在土著酋长手里换到大把的土地开设种植园（甚至奴隶酋长们都会帮你张罗），但是白毛狒狒觉不喜欢出现这样的情况，对抗/下黑手是常事......我们能解决这些压力咩？

---

刘梦龙 于 2016-12-9 11:09:49 发表了：

难道不应该是奴隶矿山吗？抓土人来做工，搞殖民主义吗？然后慢慢移民腾笼换鸟就好 。等土著都累死了，就都是罪犯和移民的后代了。

---

六必治 于 2016-12-9 11:17:10 发表了：

> 刘梦龙 发表于 2016-12-9 11:09
>
> 难道不应该是奴隶矿山吗？抓土人来做工，搞殖民主义吗？然后慢慢移民腾笼换鸟就好 。等土著都累死了，就都 ...

就是这个设想，技术工人就临高提供，管理可以依靠当地华人，华人在南洋也可算是一个主要族群了，有意压低当地的马来、印度、阿拉伯等人种，兴办教育，提高识字率，宣扬无神论

---

刘梦龙 于 2016-12-9 11:20:10 发表了：

> 六必治 发表于 2016-12-9 11:17
>
> 就是这个设想，技术工人就临高提供，管理可以依靠当地华人，华人在南洋也可算是一个主要族群了，有意压低 ...

最后一条持保留意见啦，要什么自行车啦，叫土人多多信教多好啊。汝等日后也是要信佛祖的。

---

Brain1127 于 2016-12-9 11:20:55 发表了：

> 六必治 发表于 2016-12-9 10:56
>
> 两个问题分开说，第一个就是要把上下游产业分开，不能搞成巨型的托拉斯
>
> 比如：船队运输设立两到三家公司， ...

原油的开采和运输，放到 16XX 年特么都是高技术大资金投入的。到哪儿去找那么多“民间资本”。

人家有钱就倒腾香料宝石和临高产各种工业品去了，不比你挖臭乎乎黑黢黢的油来得快

另外别的不说，诗里亚、苏门答腊、爪哇等处的轻质原油含有大量易挥发油气，易燃易爆。

二战时候脚盆被干掉若干运输船。

元老院让荷兰人运都不放心。到时候把荷兰人的圆船干掉若干就搞笑了。。

反正都是元老院出面开采和运输，你叠屋架床的搞那么多公司。。真的不怕契卡审出来点啥。。

---

气持样 于 2016-12-9 11:25:30 发表了：

> 六必治 发表于 2016-12-9 11:17
>
> 就是这个设想，技术工人就临高提供，管理可以依靠当地华人，华人在南洋也可算是一个主要族群了，有意压低 ...

同意，元老院应该帮扶东南亚的华人，为以后殖民打基础

---

六必治 于 2016-12-9 11:31:23 发表了：

> c47 发表于 2016-12-9 11:04
>
> 我说的“独走”只是比喻，在大陆派王道的时刻，我们远飞南洋开分基地消耗资源，在他们眼里和独走没区别的 ...

利用东印度的模式最大的好处就是可以降低对临高的资源需求，就是一切以民间为主，为庞大的伪明资金、大陆人口找一条发泄渠道，

至于对白皮则是软硬两手，硬的是亮肌肉，谁不开眼就打谁，这时的几个殖民国家在南洋的据点不多，投入的资源也不大，只要打痛一次就能让他们记住一辈子。软的就是利用其运力做远洋贸易，把临高商品的欧洲、美洲等远洋贸易适当交给他们，让他们充当临高的吸银管道，（参见本坛的南洋贸易研究一文，明清的白银流入渠道主要依靠西方国家），还可以把贩奴等一些黑活也交给他们，利益均沾，他们一般就不会与临高作对，当然作对也不怕。

---

c47 于 2016-12-9 11:31:36 发表了：

> 气持样 发表于 2016-12-9 11:25
>
> 同意，元老院应该帮扶东南亚的华人，为以后殖民打基础

扶植和打压并行！听话的扶植，想占便宜不干活的去死！

南洋华人不也全都是“好人”，所以.....

---

六必治 于 2016-12-9 11:32:54 发表了：

> 刘梦龙 发表于 2016-12-9 11:20
>
> 最后一条持保留意见啦，要什么自行车啦，叫土人多多信教多好啊。汝等日后也是要信佛祖的。
>
> ...

对环保教，大师可有度化之道？

---

六必治 于 2016-12-9 11:36:48 发表了：

> Brain1127 发表于 2016-12-9 11:20
>
> 原油的开采和运输，放到 16XX 年特么都是高技术大资金投入的。到哪儿去找那么多“民间资本”。
>
> 人家有钱就 ...

运输在当前的形式下只能采取小船，多次，降低风险。

公司不是元老院直属的当然不能只用一家，而且就是元老院的也不能只有一家，你看现在的三桶油就知道弊端了。

---

秋空 于 2016-12-9 11:57:03 发表了：

> c47 发表于 2016-12-9 11:04
>
> 我说的“独走”只是比喻，在大陆派王道的时刻，我们远飞南洋开分基地消耗资源，在他们眼里和独走没区别的 ...

石油运输貌似没啥解决方案，只能开金手指。

至于和荷兰人、西班牙人的关系，就看拿什么出来交换了。本身小说里兰度和黑尔两个人设就有点莫名其妙，一个拿来开金手指给特侦队加装备，见识了临高近代生活水平后还肯去马尼拉玩贵族撕逼，一个成了反髡的幕后大 boss，在狒狒们眼中虽被视为最大威胁，但实际上却只想拉拢没想消灭。

目前来看，因为临高技术升级并不需要黑尔，所以黑尔很可能最后成为髡贼的地下党，通过黑尔来影响西班牙人的对髡政策。兰度在完成马尼拉任务后，可以继续去跟荷兰人撕逼。兰度本身和髡贼并不是一伙，在适当的内部控制下，完全可以把兰度一直放在殖民第一线，对谁都好。

---

xiaoxindehua 于 2016-12-9 12:19:19 发表了：

> 气持样 发表于 2016-12-9 11:25
>
> 同意，元老院应该帮扶东南亚的华人，为以后殖民打基础

17 世纪南洋华人可谈不上什么国家、民族认同，不能把他们全然当作一个整体直接帮扶，那些华人愿意投髡的自己想办法去临高“净化”，不愿意的就算了。

---

华夏贵胄王保保 于 2016-12-9 12:50:19 发表了：

想什么歪心思呢，文莱计划只可能仿三亚大区例，抽调四五个元老直接开分基。石油开采，运输，冶炼过程由工能委全权负责。

---

流水去也 于 2016-12-9 19:43:40 发表了：

> 秋空 发表于 2016-12-9 11:57
>
> 石油运输貌似没啥解决方案，只能开金手指。
>
> 至于和荷兰人、西班牙人的关系，就看拿什么出来交换了。本身 ...

没啥奇怪的吧，兰度之所以去马尼拉是因为只有他合适。至于黑尔，五百废意见相当统一吧：应当消灭

---

秋空 于 2016-12-9 20:44:54 发表了：

> 流水去也 发表于 2016-12-9 19:43
>
> 没啥奇怪的吧，兰度之所以去马尼拉是因为只有他合适。至于黑尔，五百废意见相当统一吧：应当消灭 ...

黑尔十之八九以后会加入元老院，500 废要真想他死至少应该派特侦队来暗杀，现在派的是地质勘查队说明存的是招安的念想。

---

流水去也 于 2016-12-9 23:49:31 发表了：

> 秋空 发表于 2016-12-9 20:44
>
> 黑尔十之八九以后会加入元老院，500 废要真想他死至少应该派特侦队来暗杀，现在派的是地质勘查队说明存的 ...

这个，你真的看过兰度的同人？马尼拉一直有一个小队，之所以不出手原因非常简单：黑尔这货神出鬼没，大部分情况下压根不知道他在哪里

---

秋空 于 2016-12-10 00:06:53 发表了：

> 流水去也 发表于 2016-12-9 23:49
>
> 这个，你真的看过兰度的同人？马尼拉一直有一个小队，之所以不出手原因非常简单：黑尔这货神出鬼没，大部 ...

反正给我的感觉是狒狒们没打算下死手，另一方面，郑芝凤过来和黑尔谈价钱那一节，黑尔完全明白狒狒工业体系的意义，而黑尔没有任何理由打一场必败的战斗，所以黑尔完全是在待价而沽，时机一到就会去和兰度谈价钱。

---

流水去也 于 2016-12-10 00:53:13 发表了：

> 秋空 发表于 2016-12-10 00:06
>
> 反正给我的感觉是狒狒们没打算下死手，另一方面，郑芝凤过来和黑尔谈价钱那一节，黑尔完全明白狒狒工业体 ...

以狒狒的风格，郝原时间以后黑尔这货肯定不会留的。至于黑尔会不会投降这个……别忘了这货是个恐怖分子

---

秋空 于 2016-12-10 01:01:27 发表了：

> 流水去也 发表于 2016-12-10 00:53
>
> 以狒狒的风格，郝原时间以后黑尔这货肯定不会留的。至于黑尔会不会投降这个……别忘了这货是个恐怖分子
>
> ...

黑尔是恐怖分子不错，但既然已经穿越了，新时空美帝国主义连个影子都木有，难道还当恐怖分子么

---

流水去也 于 2016-12-10 01:04:28 发表了：

> 秋空 发表于 2016-12-10 01:01
>
> 黑尔是恐怖分子不错，但既然已经穿越了，新时空美帝国主义连个影子都木有，难道还当恐怖分子么 ...

你看他带的那票徒弟，显然他还在干这份工作

---

秋空 于 2016-12-10 01:15:23 发表了：

> 流水去也 发表于 2016-12-10 01:04
>
> 你看他带的那票徒弟，显然他还在干这份工作

按人设，当初的海难人压根就没地方可选，黑尔可不知道临高有 500 废，到后来知道临高，自己既然
不是兰度那样落魄潦倒，而是
混的风生水起，那自然是要先搞清楚状况，而不是立马屁颠屁颠的过来投靠，现在搞清楚状况了自然就是等开价了。

---

流水去也 于 2016-12-10 01:18:48 发表了：

> 秋空 发表于 2016-12-10 01:15
>
> 按人设，当初的海难人压根就没地方可选，黑尔可不知道临高有 500 废，到后来知道临高，自己既然不是兰度那 ...

你没搞清楚情况啊，郝元那货就是他徒弟，这看上去有一分一毫投靠的意思？抢船也是，黑尔比任何人都更早地认识到了 500 废的实力，但他有过主动投靠的意思？明摆着是和 500 废对着干了。

---

秋空 于 2016-12-10 01:30:29 发表了：

> 流水去也 发表于 2016-12-10 01:18
>
> 你没搞清楚情况啊，郝元那货就是他徒弟，这看上去有一分一毫投靠的意思？抢船也是，黑尔比任何人都更早地 ...

黑尔跟 500 废又没有什么解不开的血仇，而且也明知对抗到底必败，那黑尔对抗的动机是什么，说不通嘛。还是讨价还价这理由更符合逻辑。

---

流水去也 于 2016-12-10 01:33:05 发表了：

_本帖最后由 流水去也 于 2016-12-10 01:39 编辑_

> 秋空 发表于 2016-12-10 01:30
>
> 黑尔跟 500 废又没有什么解不开的血仇，而且也明知对抗到底必败，那黑尔对抗的动机是什么，说不通嘛。还是 ...

恐怖分子明知对抗到底也必败，为啥不会投降？在这个时空里元老院是 md 还可恶的存在。

另外：这货是个日本人

---

秋空 于 2016-12-10 09:23:56 发表了：

> 流水去也 发表于 2016-12-10 01:33
>
> 恐怖分子明知对抗到底也必败，为啥不会投降？在这个时空里元老院是 md 还可恶的存在。
>
> 另外：这货是个日本人 ...

在这个时空，国仇家恨都不存在，日本还是幕府时代，这家伙也不是宗教狂信徒，有啥不能商量的呢，又不是必须作死。

---

c47 于 2016-12-10 09:39:06 发表了：

> 秋空 发表于 2016-12-10 09:23
>
> 在这个时空，国仇家恨都不存在，日本还是幕府时代，这家伙也不是宗教狂信徒，有啥不能商量的呢，又不是必 ...

因为他信奉的是共产主义！是个极端宗教狂热分子，是个殉道者！

我们 500 废是大资本家集团、大封建奴隶主......他怎么可能接受与我们妥协的可能！！！！

---

秋空 于 2016-12-10 10:18:58 发表了：

> c47 发表于 2016-12-10 09:39
>
> 因为他信奉的是共产主义！是个极端宗教狂热分子，是个殉道者！

共产主义和极端宗教狂热分子这两者是不能并存的。

如果他信仰的是共产主义，那他就不可能反对元老院，元老院才是先进生产力先进生产关系的代表，他个人是不可能把西班牙从早期资本主义原始积累阶段推向共产主义的。

如果他是宗教极端分子，他那些思想在这个时期根本算不上什么，欧洲天主教可比他极端的多，也就是他的宗教思想在教会内也不会有人当回事，得不到组织认可他还是只有回临高一条路。

---

流水去也 于 2016-12-10 12:32:37 发表了：

> 秋空 发表于 2016-12-10 10:18
>
> 共产主义和极端宗教狂热分子这两者是不能并存的。
>
> 如果他信仰的是共产主义，那他就不可能反对元老院，元 ...

为啥不能共存，两个身份都不是纯粹的就行，类似那种革命神学或者查大忽悠那种。你在死循环，认定恐怖分子的思考方式和你一样，狂热的家伙思考方式有时候完全无法理解。

---

秋空 于 2016-12-10 14:06:39 发表了：

> 流水去也 发表于 2016-12-10 12:32
>
> 为啥不能共存，两个身份都不是纯粹的就行，类似那种革命神学或者查大忽悠那种。你在死循环，认定恐怖分子 ...

你认定黑尔有精神病，我觉得没有，
这就没法继续讨论了。

---

流水去也 于 2016-12-10 14:15:16 发表了：

> 秋空 发表于 2016-12-10 14:06
>
> 你认定黑尔有精神病，我觉得没有，这就没法继续讨论了。

不是精神病，简单说，每个人的思考方式不同，虽然不能理解，但知道有人会这么想就行了。考虑到此人的出身，他思考方式类似日本赤军是很正常，日本赤军就这个尿性。连 tg 早期都有全盘照搬苏联经验的家伙，黑尔这表现不过是照搬 20 世纪的革命经验而已。

---
